\begin{thebibliography}{2}

%% Llibres:  Autor/s (cognoms i inicials dels noms), títol del llibre (en cursiva), editor, ciutat i any de publicació. Quan es cita el capítol d'un llibre s'ha d'indicar el títol del capítol (entre cometes), el títol del llibre (en cursiva) i els números de pàgines amb la primera i la darrera incloses.

\bibitem{Original_BLE_Extension}
Honkanen, M.; Lappetelainen, A.; Kivekas, K. (2004). \textit{Low end extension for Bluetooth}. 2004 IEEE Radio and Wireless Conference 19–22 September 2004. IEEE. pp. 199–202.
[Consulta: Setembre 2020] \href{https://ieeexplore.ieee.org/document/1389107}{https://ieeexplore.ieee.org/document/1389107}

\bibitem{MIMOSA}
Arxiu de la web de MIMOSA.\newline
\href{https://web.archive.org/web/20160804035320/http://www.mimosa-fp6.com/}{https://web.archive.org/web/20160804035320/http://www.mimosa-fp6.com/}


\bibitem{BLE_5_improvement_over_4}
Millores de BLE 5 respecte BLE 4.\newline
\href{https://www.bluetooth.com/wp-content/uploads/2019/03/Bluetooth\_5-FINAL.pdf}{https://www.bluetooth.com/wp-content/uploads/2019/03/Bluetooth\_5-FINAL.pdf}

\bibitem{LoRaWan_Energy}
Casals Ibáñez, Lluis \& Mir Masnou, Bernat \& Vidal Ferré, Rafael \& Gomez, Carles. (2017). \textit{Modeling the energy performance of LoRaWAN}. Sensors. 17. 2364. 10.3390/s17102364.
[Consulta: Setembre 2020]
\href{https://www.researchgate.net/publication/320435869}{https://www.researchgate.net/publication/320435869}

\bibitem{802.15.4_throughput}
Latré, Benoît; De Mil, Pieter; Moerman, Ingrid; Dierdonck, Niek; Dhoedt, Bart; Demeester, Piet. (2005). \href{https://www.researchgate.net/publication/220963645_Maximum_Throughput_and_Minimum_Delay_in_IEEE_802154}{Maximum Throughput and Minimum Delay in IEEE 802.15.4.} 3794. 866-876. 10.1007/11599463\_84. 

\bibitem{Baud_definition}
Definició de Baud en el Diccionari de les Telecomunicacions.\newline
\href{https://www.termcat.cat/en/diccionaris-en-linia/235/fitxa/Njc0Njkz}{https://www.termcat.cat/en/diccionaris-en-linia/235/fitxa/Njc0Njkz}

\bibitem{BLE_Review}
Gomez, C.; Oller, J.; Paradells, J.  \href{https://www.mdpi.com/1424-8220/12/9/11734}{Overview and Evaluation of Bluetooth Low Energy: An Emerging Low-Power Wireless Technology}. Sensors 2012, 12, 11734-11753.

\bibitem{Link_Layer_states}
Link Layer States
\href{https://dev.ti.com/tirex/explore/content/simplelink_academy_cc13x2_26x2sdk_4_10_01_00/modules/ble5stack/ble_connections/ble_connections.html\#the-link-layer}{https://dev.ti.com/tirex/explore/content/simplelink\_academy\_cc13x2\_26x2sdk\_4\_10\_01\_00/modules/ble5stack/ble\_connections/ble\_connections.html\#the-link-layer}

\bibitem{GATT_Hierarchy}
O’Reilly online learning
Chapter 4. GATT (Services and Characteristics)
\href{https://www.oreilly.com/library/view/getting-started-with/9781491900550/ch04.html}{https://www.oreilly.com/library/view/getting-started-with/9781491900550/ch04.html}

\bibitem{services}
Bluetooth Special Interest Group
``GATT Services Specification``\newline
\href{https://www.bluetooth.com/specifications/gatt/services/}{https://www.bluetooth.com/specifications/gatt/services/}

\bibitem{characteristics}
Bluetooth Special Interest Group
``GATT Charasteristics Specification``\newline
\href{https://www.bluetooth.com/specifications/gatt/characteristics/}{https://www.bluetooth.com/specifications/gatt/characteristics/}

\bibitem{descriptors}
Bluetooth Special Interest Group
``GATT Descriptors Specification``\newline
\href{https://www.bluetooth.com/specifications/gatt/descriptors/}{https://www.bluetooth.com/specifications/gatt/descriptors/}

\bibitem{Battery_Level}
Especificació de la característica de nivell de bateria.\newline
\href{https://www.bluetooth.com/wp-content/uploads/Sitecore-Media-Library/Gatt/Xml/Characteristics/org.bluetooth.characteristic.battery\_level.xml}{https://www.bluetooth.com/wp-content/uploads/Sitecore-Media-Library/Gatt/Xml/Characteristics/org.bluetooth.characteristic.battery\_level.xml}

\bibitem{Temperature_Characteristic}
Especificació de la característica de temperatura. \newline
\href{https://www.bluetooth.com/wp-content/uploads/Sitecore-Media-Library/Gatt/Xml/Characteristics/org.bluetooth.characteristic.temperature.xml}{https://www.bluetooth.com/wp-content/uploads/Sitecore-Media-Library/Gatt/Xml/Characteristics/org.bluetooth.characteristic.temperature.xml}

\bibitem{reservedUUIDs}
Llistat de UUIDs reservats per a empreses.\newline
\href{https://www.bluetooth.com/specifications/assigned-numbers/16-bit-UUIDs-for-Members/}{https://www.bluetooth.com/specifications/assigned-numbers/16-bit-UUIDs-for-Members/}

\bibitem{Advertising}
https://www.bluetooth.com/blog/bluetooth-low-energy-it-starts-with-advertising/

\bibitem{advertisment_params}
\href{https://dev.ti.com/tirex/explore/content/simplelink\_academy\_cc13x2\_26x2sdk\_4\_10\_01\_00/modules/ble5stack/ble\_scan\_adv\_basic/ble\_scan\_adv\_basic.html\#advertising-parameter}{https://dev.ti.com/tirex/explore/content/simplelink\_academy\_cc13x2\_26x2sdk\_4\_10\_01\_00/modules/ble5stack/ble\_scan\_adv\_basic/ble\_scan\_adv\_basic.html\#advertising-parameters}

\bibitem{fig:connection_establishement}
\href{https://microchipdeveloper.com/wireless:ble-link-layer-connections}{https://microchipdeveloper.com/wireless:ble-link-layer-connections}

\bibitem{slave_latency}
\href{http://software-dl.ti.com/lprf/simplelink\_cc2640r2\_latest/docs/blestack/ble\_user\_guide/html/ble-stack-3.x/gap.html\#connection-parameters}{http://software-dl.ti.com/lprf/simplelink\_cc2640r2\_latest/docs/blestack/ble\_user\_guide/html/ble-stack-3.x/gap.html\#connection-parameters}

\bibitem{BLE_4.2_packet_format}
BLUETOOTH SPECIFICATION Version 4.2 [Vol 6, Part B] apartat 2

\bibitem{AD_Types}
\href{https://www.bluetooth.com/specifications/assigned-numbers/generic-access-profile/}{https://www.bluetooth.com/specifications/assigned-numbers/generic-access-profile/}

\bibitem{BLE_5_Extended_Advertising}
BLUETOOTH CORE SPECIFICATION Version 5.2 | Vol 6, Part B apartat 2.3.4

\bibitem{placa}
%TODO: Indicar la url amb la web de la foto
\href{http://www.ti.com/diagrams/med_launchxl-cc1352r1_launchxl-cc1352r1.jpg}{http://www.ti.com/diagrams/med\_launchxl-cc1352r1\_launchxl-cc1352r1.jpg}

\bibitem{placa_datasheet}
CC1352R SimpleLink Datasheet\newline
%TODO: Link not working
\href{http://www.ti.com/lit/ds/swrs196f/swrs196f.pdf}{http://www.ti.com/lit/ds/swrs196f/swrs196f.pdf}

\bibitem{extended properties}
Characteristic Extended Properties\newline
\href{https://www.bluetooth.com/wp-content/uploads/Sitecore-Media-Library/Gatt/Xml/Descriptors/org.bluetooth.descriptor.gatt.characteristic_extended_properties.xml}{https://www.bluetooth.com/wp-content/uploads/Sitecore-Media-Library/Gatt/Xml/Descriptors/org.bluetooth.descriptor.gatt.characteristic\_extended\_properties.xml}

\bibitem{serial_params}
\href{http://dev.ti.com/tirex/explore/content/simplelink_academy_cc13x2_26x2sdk_4_10_01_00/modules/ble5stack/ble_01\_basic/resources/btool_serial_port_config.png}{http://dev.ti.com/tirex/explore/content/simplelink\_academy\_cc13x2\_26x2sdk\_4\_10\_01\_00/modules/ble5stack/ble\_01\_basic/resources/btool\_serial\_port\_config.png}

\bibitem{Service_Generator}
http://dev.ti.com/tirex/explore/content/simplelink\_academy\_cc13x2\_26x2sdk\_4\_10\_01\_00/modules/ble5stack/ble\_01\_custom\_profile/ble\_01\_custom\_profile.html\#example-service-generator

\bibitem{Bluetooth_Market_Update_2020}
https://www.bluetooth.com/wp-content/uploads/2020/03/2020\_Market\_Update-EN.pdf

\bibitem{Bluetooth Specification}
Bluetooth Special Interest Group
``Bluetooth Core Specification``
(Revision 5.2)

\bibitem{Diccionari_Telecomunicacions}
UNIVERSITAT POLITÈCNICA DE CATALUNYA; TERMCAT, CENTRE DE TERMINOLOGIA; ENCICLOPÈDIA CATALANA. Diccionari de telecomunicacions [en línia]. Barcelona: TERMCAT, Centre de Terminologia, cop. 2017. (Diccionaris en Línia) (Ciència i Tecnologia)
<https://www.termcat.cat/ca/diccionaris-en-linia/235>

\end{thebibliography}